Aqui está um exemplo de código complexo em Tcl que cria uma calculadora interativa:

```tcl
# Definir a função de soma
proc soma {a b} {
    set resultado [expr $a + $b]
    return $resultado
}

# Definir a função de subtração
proc subtracao {a b} {
    set resultado [expr $a - $b]
    return $resultado
}

# Definir a função de multiplicação
proc multiplicacao {a b} {
    set resultado [expr $a * $b]
    return $resultado
}

# Definir a função de divisão
proc divisao {a b} {
    set resultado [expr $a / $b]
    return $resultado
}

# Laço principal para a calculadora
while {1} {
    puts "Escolha uma operação:"
    puts "1. Soma"
    puts "2. Subtração"
    puts "3. Multiplicação"
    puts "4. Divisão"
    puts "5. Sair"

    set operacao [gets stdin]

    if {$operacao == "5"} {
        puts "Saindo da calculadora."
        break
    }

    puts "Digite o primeiro número:"
    set numero1 [gets stdin]

    puts "Digite o segundo número:"
    set numero2 [gets stdin]

    switch -- $operacao {
        "1" {
            set resultado [soma $numero1 $numero2]
            puts "Resultado: $resultado"
        }
        "2" {
            set resultado [subtracao $numero1 $numero2]
            puts "Resultado: $resultado"
        }
        "3" {
            set resultado [multiplicacao $numero1 $numero2]
            puts "Resultado: $resultado"
        }
        "4" {
            set resultado [divisao $numero1 $numero2]
            puts "Resultado: $resultado"
        }
        default {
            puts "Operação inválida. Por favor, escolha uma opção válida."
        }
    }
}
```

Neste código, definimos quatro funções para realizar as operações básicas de uma calculadora: soma, subtração, multiplicação e divisão. Em seguida, criamos um laço principal que permite ao usuário escolher uma operação e digitar os números para realizar a operação.

O programa continua repetindo até que o usuário escolha a opção "5" para sair da calculadora. Se o usuário digitar uma opção inválida, uma mensagem de erro será exibida.

Espero que este exemplo tenha te ajudado a entender como criar um código complexo em Tcl!